武漢乘客抵倫敦疑染病要隔離 越南確診兩例

日本駐北京大使館表示，有一名日本人在武漢市罹患嚴重肺炎已經住院，大使館方面正在確認是否為新型冠狀病毒感染的肺炎。而美國周二確診首宗武漢新型冠狀病毒肺炎後，中美洲墨西哥亦出現疑似個案。武漢一名女子吃退燒藥強行入境法國之後引起關注，當局表示已經找到當事人。

英國《每日鏡報》報道，兩名乘客從武漢乘坐飛機到倫敦，入境後出現類似流感徵狀，目前已被送往格拉斯哥伊利沙伯女皇大學醫院隔離接受治療。

俄羅斯傳媒報道，第二大城市聖彼得堡機場檢疫部門截查到一名來自上海、懷疑感染武漢肺炎的中國人，男子目前已住院。

印度外交大臣周四在Twitter推文，一名在沙地阿拉伯南部一間醫院工作的印度女護士感染武漢肺炎，「大約100名印度護士（主要來自喀喀拉邦）在al-Hayat醫院工作，她們接受了測試，只有一名護士證實受感染」，該名護士接受治療後，目前康復進度良好。不過，沙地疾控中心周四在Twitter發文否認出現病例，已開始篩檢來自中國的飛機乘客。印度駐吉達領事館指女護只是感染中東呼吸綜合症（MERS）。

新加坡《聯合早報》報道，當地出現首宗確診武漢肺炎病例，一名66歲來自武漢的男遊客周一從廣州乘機入境後，入住聖淘沙香格里拉酒店，之後出現發燒及咳嗽，昨天到醫院求診，今天傍晚確診。陪同他求診的37歲兒子，稍後亦出現病徵，目前正等待化驗結果。

此外一名53歲武漢女居民出現病徵後亦自行到醫院求診，首輪化驗結果呈陽性，列為暫定陽性病例（preliminary positive case）。

越南亦告失守，政府宣佈確診兩宗病例，當地兩名中國公民經測試後呈陽性反應。衞生官員表示，居於胡志明市的一名中國男子，其父親於本月13日從今次疫情源頭武漢入境探望，父親4日後發高燒，其後兒子亦出現病徵。兩人隨即被隔離，測試後確診呈陽性，醫生表示兩人接受治療後，熱度已開始減退，現時已可進食。

馬來西亞衞生總監諾希山證實，衞生部全國危機準備及應對中心至今接獲4宗疑似武漢肺炎病例，立即將疑似感染者隔離，其中3人經檢測後呈陰性反應。

北部雷諾薩（Reynosa）墨西哥市國立理工學院57歲分子生物學教授去年12月到武漢，本月10日返回墨西哥，在墨西哥城機場轉機返回雷諾薩所在的塔毛利帕斯州（Tamaulipas）。該州衞生部長表示，該名男子感到不適後已立即向當局報告，正在家中接受監察，周四有檢測結果。另外，哥倫比亞正評估一名由土耳其入境、患有呼吸系統疾病的華裔男子是否「中招」。

美國華盛頓州西雅圖年約30歲的男子周二確診武漢肺炎後，西雅圖所在斯諾霍米什縣（Snohomish County）的衞生部門周三表示，與患者有密切接觸的至少16人正接受監察，暫沒有人有受感染。

武漢一名女子自稱發燒咳嗽，自行吃退燒藥入境法國，中國駐法國大使館周四表示，已聯繫上該名女子。大使館又稱，獲悉上述消息後予以高度重視，周三晚使館已聯繫到當事人，並要求她盡快撥打法國緊急救護電話15，通知有關急救部門前往處置。

另外，韓聯社報道，鑑於武漢肺炎疫情蔓延，韓國旅遊業者受到嚴重衝擊，預定前往中國大陸遊客銳減。今年第一季約有兩成取消預訂赴中國大陸旅遊，部份顧客甚至不惜違約取消行程。

彭博通訊社／路透社／中新社／韓聯社／新加坡《聯合早報》／法新社／英國《每日鏡報》

世界毒瘤

全部都係係武漢出黎/去過武漢，裏邊應該好恐怖

大把人係街暈低

Link入面有幾條片睇

我睇完d片，完全覺得好似d講瘟疫既電影情節咁

為左奶共 一邊又話冇野 一邊就靜靜雞做野
唔撚理市民生死
好撚野呀

全球擴散

遲早變香港沙士既世界版

外國中招既都係咁
可能因為第一批爆發既依家先有病徵

可能扮暈等有病床

咩香港沙士
沙士係支那送到香港
兩次冠狀病毒爆發皆支那